{
  "quizzes": [
    {
      "title": "week6",
      "questions": [
        {
          "index": 1,
          "question": "Es fundamental que un auditor de sistemas de información:",
          "options": [
            "Tenga conocimiento de la legislación aplicable en la compañía",
            "Tenga conocimiento de los objetivos de la compañía",
            "Tenga conocimiento de los sistemas de información",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 2,
          "question": "¿Dónde se debe situar un departamento de auditoría interna dentro de una compañía?",
          "options": [
            "Su situación no es relevante",
            "Siempre depende de Tecnología",
            "Depende de la empresa, pero lo más recomendable es que dependa de Seguridad",
            "En una ubicación jerárquica en la que pueda realizar sus actuaciones de manera independiente"
          ],
          "correct": "En una ubicación jerárquica en la que pueda realizar sus actuaciones de manera independiente"
        },
        {
          "index": 3,
          "question": "En relación con la clasificación de controles internos, según su naturaleza, podemos afirmar que:",
          "options": [
            "Son normalmente detectivos, correctivos y preventivos. En ocasiones, se incluyen los controles alternativos",
            "Son voluntarios, obligatorios, manuales y automáticos",
            "Son voluntarios, obligatorios, manuales, automáticos, preventivos, detectivos y correctivos",
            "Son controles generales, de aplicación, de área y legales"
          ],
          "correct": "Son normalmente detectivos, correctivos y preventivos. En ocasiones, se incluyen los controles alternativos"
        },
        {
          "index": 4,
          "question": "En relación con la clasificación de controles internos, según su naturaleza, podemos afirmar que:",
          "options": [
            "Los controles detectivos actúan sobre la causa de los riesgos con el fin de disminuir su probabilidad de ocurrencia",
            "Los controles preventivos se diseñan para descubrir un evento, irregularidad o resultado no previsto, alertan sobre la presencia de riesgos y permiten tomar medidas inmediatas, pudiendo ser manuales o automáticos",
            "Las opciones A y B son correctas",
            "Las opciones A y B son incorrectas"
          ],
          "correct": "Las opciones A y B son incorrectas"
        },
        {
          "index": 5,
          "question": "Los controles generales se clasifican en:",
          "options": [
            "Controles de organización y operación, controles de tratamiento de datos, así como controles de hardware y software de sistemas",
            "Controles de entrada de datos, controles de tratamiento de datos y controles de salida de datos",
            "Controles de organización y operación, controles de desarrollo de sistemas y documentación, así como controles de hardware y software de sistemas",
            "Ninguna de las anteriores es cierta"
          ],
          "correct": "Controles de organización y operación, controles de desarrollo de sistemas y documentación, así como controles de hardware y software de sistemas"
        },
        {
          "index": 6,
          "question": "¿Se puede considerar un control como señuelo?",
          "options": [
            "No, un control siempre debe tener un objetivo claro",
            "No, los controles tienen que ser reales",
            "Sí, se utilizan para desviar la atención de un potencial atacante",
            "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"
          ],
          "correct": "Sí, se utilizan para desviar la atención de un potencial atacante"
        },
        {
          "index": 7,
          "question": "Dentro de controles generales, podemos afirmar que no son controles de organización y operación:",
          "options": [
            "Seguridad lógica y física, controles de procesamiento y control de presupuestos",
            "Procedimientos, separación de entornos y estándares y nomenclatura",
            "Controles de segregación de funciones",
            "Todos los anteriores son controles de organización y operación"
          ],
          "correct": "Seguridad lógica y física, controles de procesamiento y control de presupuestos"
        },
        {
          "index": 8,
          "question": "Los controles deben:",
          "options": [
            "Estar implantados",
            "Cubrir los objetivos por los que fueron implantados",
            "Ser efectivos",
            "Todas las anteriores"
          ],
          "correct": "Todas las anteriores"
        },
        {
          "index": 9,
          "question": "En relación con los controles de organización y operación, para una segregación de funciones adecuada:",
          "options": [
            "Una misma persona no puede realizar funciones determinadas en un mismo entorno",
            "Una misma persona no puede realizar funciones determinadas en un entorno y en otro",
            "Las opciones A y B son correctas",
            "Las opciones A y B son incorrectas"
          ],
          "correct": "Una misma persona no puede realizar funciones determinadas en un entorno y en otro"
        },
        {
          "index": 10,
          "question": "Los controles de hardware y software de sistemas:",
          "options": [
            "Preservan las tres dimensiones de la información: confidencialidad, disponibilidad y seguridad",
            "Preservan las tres dimensiones de la información: fiabilidad, disponibilidad y confidencialidad",
            "Preservan dos de las tres dimensiones de la información: integridad, disponibilidad y confidencialidad",
            "Ninguna de las anteriores es correcta"
          ],
          "correct": "Preservan dos de las tres dimensiones de la información: integridad, disponibilidad y confidencialidad"
        }
      ]
    }
  ]
}
